\documentclass{letter}

\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\address{Jure Žbontar, univ.\ dipl.\ inž.\ rač.\ in mat. \\ Rakuševa 26 \\ 1000 Ljubljana \\ Slovenija}
\date{5.\ april 2016}
\begin{document}

\begin{letter}{Senatu Fakultete za računalništvo in informatiko \\ Večna pot 113 \\ 1001 Ljubljana \\ Slovenija}
\opening{\textbf{Zadeva:} Oddaja doktorske disertacije.}

\vspace{5mm}

Podpisani Jure Žbontar, rojen 28.\ maja 1985 v Ljubljani, 
senatu Fakultete za računalništvo in informatiko oddajam doktorsko disertacijo
z naslovom \emph{Učenje Globokih Nevronskih Mrež za Problem Stereo Vida} oziroma 
\emph{Training Deep Neural Networks for Stereo Vision}.

Članek s področja doktorske disertacije z naslovom \emph{Stereo Matching by
Training a Convolutional Neural Network to Compare Image Patches}, ki ga
potrebujem po 11.\ členu pravilnika o postopku za pridobitev doktorata znanosti
na FRI, je bil 20.\ oktobra 2015 oddan v revijo \emph{Journal of Machine
Learning Research}. 7.\ februarja 2016 je bil članek sprejet z manjšimi popravki
(accept after minor revision). 2.\ aprila 2016 smo odgovorili na vprašanja
recenzentov in sedaj čakamo na njihov odgovor.

Izjavljam, da sem doktorsko disertacijo pripravil samostojno na podlagi
virov, ki so v doktorski disertaciji navedeni in da je doktorska disertacija,
ki sem jo oddal v elektronski obliki identična tiskani verziji.

S spoštovanjem,

\vspace{1cm}
Jure Žbontar
\vspace{0.5cm}

\textbf{Priloge:}
\begin{itemize}
\item Elektronski izvod doktorske disertacije v formatu PDF.
\item Nevezan izvod doktorske disertacije.
\item Članek v formatu PDF, ki je bil oddan v revijo JMLR.
\end{itemize}

\end{letter}
\end{document}
